<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<informations>
	<info name="Немецкий противогаз">
		<data>Противогаз обеспечивал защиту от химических веществ, распылявш ихся в воздухе и поражавших дыхательную систему человека. Он состоял из маски и фильтра. Маска образца 1930 года была сделана из прорезиненной ткани и кожи. Внешняя сторона окрашивалась в зеленый цвет, внутренние поверхности имели серую окраску. Она оборудовалась двумя визирами с металлической оправой , покрытой зеленой краской. Каждый визир состоял из внешней и внутренней (съемной) секции. Последняя изготавливалась из пластика. Воздушная прослойка между двумя секциями предотвращала визиры от запотевания в холодную погоду. Внутренний слой маски делали из кожи. Внутри на уровне подбородка крепился небольшой ремешок, регулировавшийся с помощью пуговицы. Он не давал маске сползать и обеспечивал хороший обзор. Маска удерживалась на голове с помощью зеленых брезентовых лямок, усиленных эластичной резиной. Длину лямок можно было регулировать. Кроме того, дополнительный ремешок охватывал шею. В нижней части маски находилось металлическое рыльце с двумя клапанами. Один из них открывался, когда поступал воздух из фильтра, в то время как другой пропускал выдыхаемый углекислый газ. К гнезду, расположенному на рыльце, привинчивался противогазный фильтр. Противогазные маски выпускались в трех размерах. Для эффективной работы противогаза необходимо было правильно определить размер. В противном случае маска не обеспечивала надлажащей защиты. Чтобы определить размер, солдат становился спиной к свету и одевал противогаз. Затем инструктор визуально определял по стеклам : если через них проникал свет, значит образовывался зазор, и размер был подобран неправильно. 
Маска образца 1938 года.
Данная маска изготавливалась  полностью из искусственной резины черного или зеленого цвета. Она была более практичной, надежной и удобной посравнению с предыдущей моделью . Система крепления и внутреннее устройство маски претерпели  изменения в сторону упрощения.
		</data>
	</info>
	<info name="Немецкая саперная лопатка">
		<data>Военнослужащие германской армии использовали несколько разных типов саперных лопаток (Spaten). Широко применялись и трофейные лопатки, в том числе и польские, которые представляли собой копию немецкой лопатки, но с пятигранным лезвием. Носили саперную лопатку сзади на левом бедре, в специальном кожаном чехле, подвешивая к поясному ремню. В боевых условиях лопатку часто носили несколько иным образом - ее просто засовывали за поясной ремень. В условиях непрерывного возникновения непредвиденных ситуаций такой способ был явно наиболее удобен, например, при окапывании под огнем противника или в рукопашном бою (в качестве холодного оружия).</data>
	</info>
</informations>
