<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<informations>
  <info name="Где можно заказать справку?">
  <text>История создания музея истории Великой Отечественной войны в техникуме и его работа.

Материалы, собранные по крупицам студентами, членами клубов, в поездках по местам боевой славы, во встречах с ветеранами Великой Отечественной войны, с представителями предприятий города, стали основой для создания в техникуме  музея истории Великой Отечественной войны.
Сначала в 2002 г. появился маленький музейный уголок, но его торжественное открытие, слова благодарности старшего поколения, директора техникума дали стимул ребятам к дальнейшей работе.
Над созданием музея работали студенты и преподаватели техникума. Трудились «всем миром»: собирали ордена и медали, письма с фронта, даже нашли Евангелие, с которым солдат-танкист прошел всю войну и не был ни разу ранен.
В настоящее время музей истории Великой Отечественной войны – это один из центров патриотической работы в техникуме. Здесь проводятся Уроки мужества. Активисты, работающие в музее, не только находят новые экспонаты, но и проводят тематические беседы и экскурсии: «Битва под Москвой», «Блокада Ленинграда», «Дети блокадного Ленинграда», интерактивная беседа «Мои родственники – участники Великой Отечественной войны». Ребята  учат стихи, готовят сценарии как экскурсоводы. Каждая беседа обязательно сопровождается показом электронной презентации, которые студенты создают сами под руководством преподавателя Ананьева С.А. Таким образом работа в музее способствует и формированию общих профессиональных компетенций будущего специалиста и внедрению инновационных технологий в воспитательный процесс.
Музей  – это творческое содружество преподавателей и студентов. Она соединяет воедино многие поколения преподавателей и выпускников, воспитывает у студентов уважение к прошлому, пробуждает чувство милосердия к старшим и ветеранам войны, формирует чувство сопричастности ко всему, что происходит в окружающем мире, стремление принять посильное участие в важных событиях, происходящих в России.
</text>
</info>
</informations>



			<!-- ШАБЛОН ДЛЯ ЗАПОЛНЕНИЯ!
				<question name="Вопрос">
					<answer>Ответ</answer>
				</question>
			-->