<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<informations>
	<info name="Немецкий противогаз">
		<data>Противогаз обеспечивал защиту от химических веществ, распылявш ихся в воздухе и поражавших дыхательную систему человека. Он состоял из маски и фильтра. Маска образца 1930 года была сделана из прорезиненной ткани и кожи. Внешняя сторона окрашивалась в зеленый цвет, внутренние поверхности имели серую окраску. Она оборудовалась двумя визирами с металлической оправой , покрытой зеленой краской. Каждый визир состоял из внешней и внутренней (съемной) секции. Последняя изготавливалась из пластика. Воздушная прослойка между двумя секциями предотвращала визиры от запотевания в холодную погоду. Внутренний слой маски делали из кожи. Внутри на уровне подбородка крепился небольшой ремешок, регулировавшийся с помощью пуговицы. Он не давал маске сползать и обеспечивал хороший обзор. Маска удерживалась на голове с помощью зеленых брезентовых лямок, усиленных эластичной резиной. Длину лямок можно было регулировать. Кроме того, дополнительный ремешок охватывал шею. В нижней части маски находилось металлическое рыльце с двумя клапанами. Один из них открывался, когда поступал воздух из фильтра, в то время как другой пропускал выдыхаемый углекислый газ. К гнезду, расположенному на рыльце, привинчивался противогазный фильтр. Противогазные маски выпускались в трех размерах. Для эффективной работы противогаза необходимо было правильно определить размер. В противном случае маска не обеспечивала надлажащей защиты. Чтобы определить размер, солдат становился спиной к свету и одевал противогаз. Затем инструктор визуально определял по стеклам : если через них проникал свет, значит образовывался зазор, и размер был подобран неправильно. 
Маска образца 1938 года.
Данная маска изготавливалась  полностью из искусственной резины черного или зеленого цвета. Она была более практичной, надежной и удобной посравнению с предыдущей моделью . Система крепления и внутреннее устройство маски претерпели  изменения в сторону упрощения.
		</data>
	</info>
        <info name="Немецкая саперная лопатка">
		<data>Военнослужащие германской армии использовали несколько разных типов саперных лопаток (Spaten). Широко применялись и трофейные лопатки, в том числе и польские, которые представляли собой копию немецкой лопатки, но с пятигранным лезвием. Носили саперную лопатку сзади на левом бедре, в специальном кожаном чехле, подвешивая к поясному ремню. В боевых условиях лопатку часто носили несколько иным образом - ее просто засовывали за поясной ремень. В условиях непрерывного возникновения непредвиденных ситуаций такой способ был явно наиболее удобен, например, при окапывании под огнем противника или в рукопашном бою (в качестве холодного оружия).</data>
	</info>
        <info name="Маслёнка оружейная одногорловая">
		<data>Советская оружейная масленка периода Великой Отечественной войны. На местах боев встречаются одногорловые и двухсекционные масленки. Масленка оружейная при регулярном использовании с правильным типом масел позволяет минимизировать темп деградации металла, повысить его антикоррозионную устойчивость и снизить вред, наносимый ствольному каналу продуктами горения капсюля-воспламенителя и порохового заряда.Наиболее массовыми одногорловыми копаными масленками являются масленки с выштампованными по бокам кругами, без клейм.</data>
	</info>
        <info name="Ножны от немецкого штык ножа">
		<data>Общая длина штыка времен Второй мировой войны 38-38,5 см, на клинок приходится 25 см у разновидности для рядовых и 20 см для офицеров. Ножны для немецкого штык-ножа имели стальную основу со вставным устьем, и окрашивались в черный цвет. Для фиксации клинка имелся кожаный ремешок. В комплект входил подвес для ношения оружия на левом бедре.</data>
	</info>
        <info name="Обойма от немецкого автомата MP-38">
		<data>Обойма использовалась для питания немецкого пистолет-пулемёта MP-38. Боепитание осуществлялось из коробчатого прямого магазина, рассчитанного на 32 патрона с шахматным расположением. При стрельбе необходимо удерживать оружие левой рукой за приёмник магазина, а не за сам магазин. Удерживание оружия за магазин приводит к задержкам в стрельбе и поломке магазина. Пружина подавателя, так же, как и возвратная и боевая пружины, изготавливалась из дешёвой стали путём выдавливания, благодаря чему снижалась себестоимость производства оружия. Калибр 9-мм Parabellum (парабеллум). Этот боеприпас был разработан в 1902 году Георгом Люгером, принят на вооружение сухопутных сил и флота Германии в 1908 году. Первоначально патрон снаряжался оболочечными пулями двух типов: конической пулей с плоской вершинкой и пулей со сферической вершинкой. В годы Второй мировой войны патрон выпускался как с оболочечными пулями — со свинцовым сердечником (P.08) или со стальным сердечником (Р.08 m.E), — так и безоболочечной суррогатированной пулей (P.08 SE). Суррогатированная пуля производилась путём прессования из металлокерамической массы. Благодаря таким его качествам, как достаточная мощность, точность боя и пологая траектория полёта пули, этот патрон получил наибольшее распространение. Патрон фиксируется при досылке в патронник передним торцом гильзы в уступ патронника. Гильза патрона цилиндрической формы с невыступающей закраиной (фланцем), может быть латунной, стальной лакированной, биметаллической и алюминиевой. Длина патрона 29,7мм. Длина гильзы 19мм. Масса патрона 12г. Масса пули 7,8г.</data>
	</info>
</informations>
