<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<informations>
	<dir name="08.00.00 Техника и технологии строительства" nameForBtn = "TTS080000" >
	
		<special name="(Профессия) 08.01.07 Мастер общестроительных работ" nameForBtn = "MOR080107" >
			<info>
Выполнение арматурных работ.
Выполнение бетонных и опалубочных работ.
Выполнение каменных работ.
Выполнение монтажных работ при возведении всех типов зданий и сооружений из сборных железобетонных и металлических конструкций.
Выполнение печных работ.
Выполнение стропальных работ.
Выполнение сварочных работ
ручной дуговой сваркой (наплавка, резка) плавящимся покрытым электродом простых деталей неответственных конструкций,
ручной дуговой сваркой (наплавка) неплавящимся электродом в защитном газе простых деталей неответственных конструкций,
плазменной дуговой сваркой (наплавка, резка).
			</info>
		</special>
		
		<special name="(Профессия) 08.01.08 Мастер отделочных строительных работ" nameForBtn = "MOSR080108">
			<info>
Выполнение штукатурных работ.
Выполнение монтажных работ.
Выполнение малярных работ.
			</info>
		</special>
		
		<special name="(Профессия) 08.01.14 Монтажник санитарно-технических, вентиляционных систем и оборудования" nameForBtn ="MSTVSB080114">
			<info>
Выполнение работ по монтажу систем отопления, водоснабжения, водоотведения и газоснабжения.
Выполнение работ по монтажу систем вентиляции, кондиционирования воздуха, пневмотранспорта и аспирации.
Выполнение электросварочных и газосварочных работ.
			</info>
		</special>
		
		<special name="(Профессия) 08.01.18 Электромонтажник электрических сетей и электрооборудования" nameForBtn ="EESE080118">
			<info>
Монтаж осветительных электропроводок и оборудования.
Монтаж кабельных сетей.
Монтаж распределительных устройств и вторичных цепей.
			</info>
		</special>
		
		<special name="(Профессия) 08.01.25 Мастер отделочных строительных и декоративных работ" nameForBtn ="MOSDR080125">
			<info>
Выполнение штукатурных и декоративных работ.
Выполнение облицовочных работ плитками и плитами.
Выполнение монтажа каркасно-обшивных конструкций.
Выполнение малярных и декоративно-художественных работ.
			</info>
		</special>
		
		<special name="(Специальность) 08.02.01 Строительство и эксплуатация зданий и сооружений" nameForBtn ="SEZS080201">
			<info>
Участие в проектировании зданий и сооружений.
Выполнение технологических процессов на объекте капитального строительства.
Организация деятельности структурных подразделений при выполнении строительно-монтажных, в том числе отделочных работ, эксплуатации, ремонте и реконструкции зданий и сооружений.
Организация видов работ при эксплуатации и реконструкции строительных объектов.
			</info>
		</special>		
	</dir>
	
	<dir name="09.00.00 Информатика и вычислительная техника" nameForBtn = "IVT090000">
	
		<special name = "09.02.01 Компьютерные системы и комплексы" nameForBtn ="KSK090201">
			<info>
Проектирование интеллектуальных интегрированных систем.
Сопровождение и обслуживание интеллектуальных интегрированных систем.
Техническое обслуживание и ремонт компьютерных систем и комплексов.
Выполнение работ по профессии «Наладчик аппаратных и программных средств инфокоммуникационных систем».
			</info>
		</special>
		
		<special name = "09.02.06 Сетевое и системное администрирование" nameForBtn ="SSA090206">
			<info>
Выполнение работ по проектированию сетевой инфраструктуры.
Организация сетевого администрирования.
Эксплуатация объектов сетевой инфраструктуры
Управление сетевыми сервисами.
Сопровождение модернизации сетевой инфраструктуры.
			</info>
		</special>	

		<special name = "09.02.07 Информационные системы и программирование" nameForBtn ="ISP090207">
			<info>
Разработка модулей программного обеспечения для компьютерных систем.
Осуществление интеграции программных модулей.
Ревьюирование программных продуктов.
Сопровождение и обслуживание программного обеспечения компьютерных систем.
Проектирование и разработка информационных систем.
Сопровождение информационных систем.
Соадминистрирование баз данных и серверов.
Разработка дизайна веб-приложений.
Проектирование, разработка и оптимизация веб-приложений.
Администрирование информационных ресурсов.
Разработка, администрирование и защита баз данных.
			</info>
		</special>			
	</dir>
	
	<dir name="11.00.00 Электроника, радиотехника и системы связи" nameForBtn = "ERSS110000">
	
		<special name = "11.02.05 Аудиовизуальная техника" nameForBtn ="AT110205">
			<info>
Монтаж, пуск и наладка проекционного, звукотехнического и вспомогательного оборудования аудиовизуальных комплексов.
Эксплуатация аудиовизуальных устройств и комплексов, измерение и регулировка их параметров и характеристик.
Техническое обслуживание, ремонт аудиовизуальных устройств и комплексов, контроль качества аудиовизуальных программ.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "11.02.15 Инфокоммуникационные сети и системы связи" nameForBtn ="ISSS110215">
			<info>
Техническая эксплуатация инфокоммуникационных сетей связи.
Техническая эксплуатация инфокоммуникационных систем.
Обеспечение информационной безопасности инфокоммуникационных сетей и систем связи.
Организация производственной деятельности персонала структурных подразделений, отвечающих за предоставление телематических услуг.
Адаптация конвергентных инфокоммуникационных технологий и систем к потребностям заказчика.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "11.02.16 Монтаж, техническое обслуживание и ремонт электронных приборов и устройств" nameForBtn ="MTOREPU110216">
			<info>
Осуществлять сборку, монтаж и демонтаж электронных приборов и устройств в соответствии с требованиями технической документации.
Выполнять настройку и регулировку электронных приборов и устройств средней сложности с учетом требований технических условий.
Производить диагностику работоспособности электронных приборов и устройств средней сложности.
Осуществлять диагностику аналоговых, импульсных, цифровых и со встроенными микропроцессорными системами устройств средней сложности для выявления и устранения неисправностей и дефектов.
Выполнять техническое обслуживание электронных приборов и устройств в соответствии с регламентом и правилами эксплуатации.
Разрабатывать структурные, функциональные и принципиальные схемы простейших электронных приборов и устройств.
Разрабатывать проектно-конструкторскую документацию печатных узлов электронных приборов и устройств и микросборок средней сложности.
Выполнять оценку качества разработки (проектирования) электронных приборов и устройств на основе печатного монтажа.
			</info>
		</special>
	</dir>
	
	<dir name="13.00.00 Электроэнергетика и Теплоэнергетика" nameForBtn = "ET130000">
	
		<special name = "13.01.10 Электромонтер по ремонту и обслуживанию электрооборудования" nameForBtn ="EROE130110">
			<info>
Сборка, монтаж, регулировка и ремонт узлов и механизмов оборудования, агрегатов, машин, станков и другого электрооборудования промышленных организаций.
Проверка и наладка электрооборудования.
Устранение и предупреждение аварий и неполадок электрооборудования.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "13.02.11 Техническая эксплуатация и обслуживание электрического и электромеханического оборудования" nameForBtn ="TEOEEO130211">
			<info>
Организация простых работ по техническому обслуживанию и ремонту электрического и электромеханического оборудования.
Выполнение Сервисного обслуживания бытовых машин и приборов.
Организация деятельности производственного подразделения.
Техническое обслуживание сложного электрического и электромеханического оборудования с электронным управлением.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "13.02.07 Электроснабжение" nameForBtn = "E130207">
			<info>
Специалист по электроснабжению занимается организацией технического обслуживания, наладки, эксплуатации, ремонтов оборудования электрических подстанций и сетей электроснабжения.
			</info>
		</special>
	</dir>
	
	<dir name="15.00.00 Машиностроение" nameForBtn = "M150000">
		<special name = "15.01.05 Сварщик ручной и частично механизированной сварки" nameForBtn ="SRCHMS150105">
			<info>
Проведение подготовительных, сборочных операций перед сваркой, зачистка и контроль сварных швов после сварки.
Ручная дуговая сварка (наплавка, резка) плавящимся покрытым электродом.
Ручная дуговая сварка (наплавка) неплавящимся электродом в защитном газе.
Частично механизированная сварка (наплавка) плавлением.
Газовая сварка (наплавка).
Термитная сварка.
Сварка ручным способом с внешним источником нагрева (сварка нагретым газом, сварка нагретым инструментом, экструзионная сварка различных деталей из полимерных материалов (в том числе пластмасс, полиэтилена, полипропилена).
			</info>
		</special>	

		<special name = "15.01.23 Наладчик станков и оборудования в механообработке" nameForBtn = "NSOM150123">
			<info>
Обучающийся по профессии 151902.01 Наладчик станков и оборудования в механообработке готовится к следующим видам деятельности.
Выполнение операций по наладке автоматических линий и агрегатных станков.
Выполнение операций по наладке автоматов и полуавтоматов.
Выполнение операций по наладке станков и манипуляторов с программным управлением.
Выполнение работ на сверлильных, токарных, фрезерных, копировальных, шпоночных и шлифовальных станках.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "15.02.01 Монтаж и техническая эксплуатация промышленного оборудования" nameForBtn ="MTEPO150201">
			<info>
Организация и проведение монтажа и ремонта промышленного оборудования.
Организация и выполнение работ по эксплуатации промышленного оборудования.
Участие в организации производственной деятельности структурного подразделения.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "15.02.07 Автоматизация технологических процессов и производств" nameForBtn ="ATPP150207">
			<info>
Контроль и метрологическое обеспечение средств и систем автоматизации (по отраслям).
Организация работ по монтажу, ремонту и наладке систем автоматизации (по отраслям).
Эксплуатация систем автоматизации (по отраслям).
Разработка и моделирование несложных систем автоматизации с учетом специфики технологических процессов (по отраслям).
Проведение анализа характеристик и обеспечение надежности систем автоматизации (по отраслям).
			</info>
		</special>
		
		<special name = "15.02.08 Технология машиностроения" nameForBtn ="TM150208">
			<info>
Разработка технологических процессов изготовления деталей машин.
Участие в организации производственной деятельности структурного подразделения.
Участие во внедрении технологических процессов изготовления деталей машин и осуществление технического контроля.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "15.02.12 Монтаж, техническое обслуживание и ремонт промышленного оборудования" nameForBtn ="MTORPO150212">
			<info>
Осуществлять монтаж промышленного оборудования и пусконаладочные работы.
Осуществлять техническое обслуживание и ремонт промышленного оборудования.
Организовывать ремонтные, монтажные и наладочные работы по промышленному оборудованию.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "15.02.14 Оснащение средствами автоматизации технологических процессов и производств" nameForBtn ="OSATPP150214">
			<info>
Осуществлять разработку и компьютерное моделирование элементов систем автоматизации с учетом специфики технологических процессов.
Осуществлять сборку и апробацию моделей элементов систем автоматизации с учетом специфики технологических процессов.
Организовывать монтаж, наладку и техническое обслуживание систем и средств автоматизации.
Осуществлять текущий мониторинг состояния систем автоматизации.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "15.02.09 Аддитивные технологии" nameForBtn = "AT150209">
			<info>
Ключевая задача специалиста по аддитивным технологиям обеспечение качества и производительности при производстве изделий методами аддитивных технологий - печати на 3D принтере и установках аддитивного производства.			
			</info>
		</special>
	</dir>
	
	<dir name="18.00.00 Химические технологии" nameForBtn = "HT180000">
		<special name = "18.01.05 Аппаратчик-оператор производства неорганических веществ" nameForBtn ="APNV180105">
			<info>
Обслуживание эксплуатируемого технологического оборудования.
Ведение технологических процессов производства неорганических веществ.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "18.02.03 Химическая технология неорганических веществ" nameForBtn ="HTNV180203">
			<info>
Эксплуатация и обслуживание технологического оборудования.
Контроль качества сырья, материалов и готовой продукции.
Управление технологическими процессами производства неорганических веществ.
Планирование и организация работы подразделения.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "18.02.07 Технология производства и переработки пластических масс и эластомеров" nameForBtn ="TPPPME180207">
			<info>
Обслуживание и эксплуатация технологического оборудования.
Ведение технологического процесса производства и переработки полимерных материалов и эластомеров в соответствии с требованиями нормативно-технической документации, требованиями охраны труда, промышленной и экологической безопасности.
Планирование и организация работы подразделений
			</info>
		</special>
		
		<special name = "18.02.13 Технология производства изделий из полимерных композитов" nameForBtn ="TPIPK180213">
			<info>
Проектирование производства и технологической оснастки производства изделий из полимерных композитов
Подготовка исходных компонентов, полуфабрикатов, комплектующих и технологической оснастки для производства изделий из полимерных композитов
Обслуживание и эксплуатация технологического оборудования и технологической оснастки
Ведение технологического процесса производства изделий из полимерных композитов различного функционального назначения
Планирование и организация производственной деятельности
			</info>
		</special>
		
		<special name = "18.02.06 Химическая  технология  органических веществ" nameForBtn = "HTOV180206">
			<info>
Выпускник предназначен для работы в отраслях (областях): нефтепереработка, нефтехимия, переработка полимеров, геология, гидрогеология, горная промышленность, наука и образование.

Объектами профессиональной деятельности выпускников являются предприятия по производству органических веществ, по переработке нефти, газа, угля и полимеров, эластомеров, лакокрасочных материалов, порохов, твердых и жидких ракетных топлив, по подготовке, добыче и транспортировке углеводородного сырья и их рационального использования; научно-исследовательские и проектные отраслевые институты; средние технические учебные заведения; оборонные предприятия, горно-добывающие отрасли промышленности.

Предметами профессиональной деятельности бакалавра по специальности  являются: продукты основного и тонкого органического синтеза, полимеры, аппараты и оборудование химической технологии производства и переработки органических веществ и материалов, различные типы сырьевых и вспомогательных материалов и веществ (в т. ч. нефть, газ, уголь, растительное сырье), полимеры, мономеры, эластомеры химические реагенты и реактивы, научно-исследовательские приборы и оборудование.
			</info>
		</special>
	</dir>
	
	<dir name="19.00.00 Промышленная экология и биотехнология" nameForBtn = "PEB190000">
		<special name= "19.01.02 Лаборант-аналитик" nameForBtn ="LA190102">
			<info>
Подготовка рабочего места, средств измерения, приборов, лабораторного оборудования, химической посуды и инструментов, необходимых для проведения анализов
Проведение качественных и количественных анализов природных и промышленных материалов с применением химических и физико-химических методов анализа
Проведение микробиологических и химико-бактериологических анализов, в соответствии с требованиями нормативно-технической документации, требованиями охраны труда и экологической безопасности
			</info>
		</special>		
	</dir>
	
	<dir name="20.00.00 Техносферная безопасность и природообустройство" nameForBtn = "TBP200000">
		<special name = "20.02.01 Рациональное использование природохозяйственных комплексов" nameForBtn ="RIPK200201">
			<info>
Проведение мероприятий по защите окружающей среды от вредных воздействий
Производственный экологический контроль в организациях
Эксплуатация очистных установок, очистных сооружений и полигонов
Обеспечение экологической информацией различных отраслей экономики
			</info>
		</special>		
	</dir>
	
	<dir name="22.00.00 Технологии материалов" nameForBtn = "TM220000">
	
		<special name = "22.01.03 Машинист крана металлургического производства" nameForBtn ="MKMP220103">
			<info>
Управление грузоподъемными кранами на металлургическом производстве
Ремонтно-профилактическое обслуживание механизмов кранов металлургического производства
			</info>
		</special>	
		
		<special name = "22.02.05 Обработка металлов давлением" nameForBtn ="OMD220205">
			<info>
Планирование и организация работы цеха обработки металлов давлением
Оборудование цеха обработки металлов давлением, наладка и контроль за его работой
Подготовка и ведение технологического процесса обработки металлов давлением
Контроль за соблюдением технологии производства и качеством выпускаемой продукции
Обеспечение экологической и промышленной безопасности
			</info>
		</special>
		
		<special name = "22.02.06 Сварочное производство" nameForBtn ="SP220206">
			<info>
Подготовка и осуществление технологических процессов изготовления сварных конструкций
Разработка технологических процессов и проектирование изделий
Контроль качества сварочных работ
Организация и планирование сварочного производства
			</info>
		</special>
		
		<special name = "22.02.01 Металлургия черных металлов" nameForBtn = "MCHM220201">
			<info>
Подбирать и рассчитывать состав шихтовых материалов, управлять технологическими процессами производства стали, чугуна, ферросплавов и лигатур в электропечах, осуществлять операции по подготовке шихтовых материалов к плавке, выполнять операции по загрузке плавильных агрегатов и выпуску продуктов плавки.
			</info>
		</special>
	</dir>
	
	<dir name="23.00.00 Техника и технологии наземного транспорта" nameForBtn = "TTNT230000">
		<special name= "23.02.03 Техническое обслуживание и ремонт автомобильного транспорта" nameForBtn ="TORAT230203">
			<info>
Техническое обслуживание и ремонт автотранспортных средств (автотранспорта)
Организация деятельности коллектива исполнителей
			</info>
		</special>
		
		<special name= "23.02.07 Техническое обслуживание и ремонт двигателей, систем и агрегатов автомобилей" nameForBtn ="TORDSAA230207">
			<info>
Техническое обслуживание и ремонт автомобильных двигателей
Техническое обслуживание и ремонт электрооборудования и электронных систем автомобилей
Техническое обслуживание и ремонт шасси автомобилей
Проведение кузовного ремонта
Организация процессов по техническому обслуживанию и ремонту автомобиля
Организация процесса модернизации и модификации автотранспортных средств
			</info>
		</special>
				
	</dir>
	
	<dir name="26.00.00 Техника и технологии кораблестроения и водного транспорта" nameForBtn = "TTKVT260000">
		<special name = "26.01.01 Судостроитель-судоремонтник металлических судов" nameForBtn ="SMS260101">
			<info>
Монтаж, ремонт и испытания судовых котлов и котельных агрегатов
Выполнение сборочно-достроечных работ.
Сборка, монтаж (демонтаж) элементов судовых конструкций, корпусов, устройств и систем металлических судов
Выполнение слесарных операций при демонтаже, ремонте, сборке, монтаже судовых конструкций и механизмов
Выполнение ремонтных работ по корпусу судна, судовым механизмам, устройствам и системам
Выполнение электрогазосварочных операций
			</info>
		</special>		
	</dir>
	
	<dir name="27.00.00 Управление в технических системах" nameForBtn = "UTS270000">
		<special name = "27.02.04 Автоматические системы управления" nameForBtn ="ASU270204">
			<info>
Организация работ по монтажу и наладке электронного оборудования и систем автоматического управления
Эксплуатация электронного оборудования и систем автоматического управления
Организация технического обслуживания и ремонта электронного оборудования и систем автоматического управления
			</info>
		</special>		
	</dir>
	
	<dir name="38.00.00 Экономика и управление" nameForBtn = "EU380000">
		<special name = "38.02.01 Экономика и бухгалтерский учет" nameForBtn ="EBU380201">
			<info>
Документирование хозяйственных операций и ведение бухгалтерского учета активов организации
Ведение бухгалтерского учета источников формирования активов, выполнение работ по инвентаризации активов и финансовых обязательств организации
Проведение расчетов с бюджетом и внебюджетными фондами
Составление и использование бухгалтерской (финансовой) отчетности
Осуществление налогового учета и налогового планирования в организации
			</info>
		</special>		
	</dir>
	
	<dir name="43.00.00 Сервис и туризм" nameForBtn = "ST430000">
	<!--
		<special name= "43.01.02 Парикмахер" nameForBtn ="P430102">
			<info>
Выполнение стрижек и укладок волос
Выполнение химической завивки волос
Выполнение окрашивания волос
Оформление причесок
			</info>
		</special>
		
		<special name= "43.01.09 Повар, кондитер" nameForBtn ="PK430109">	
			<info>
Приготовление и подготовка к реализации полуфабрикатов для блюд, кулинарных изделий разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации горячих блюд, кулинарных изделий, закусок разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации холодных блюд, кулинарных изделий, закусок разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации холодных и горячих сладких блюд, десертов, напитков разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации хлебобулочных, мучных кондитерских изделий разнообразного ассортимента			
			</info>
			-
		</special>	
		-->
		
		<special name = "43.02.13 Технология парикмахерского искусства" nameForBtn = "TPI430213">
			<info>
Самая распространенная и востребованная специализация — парикмахер широкого профиля. Он владеет технологией самых распространенных моделей стрижки, умеет делать химическую завивку и окраску, пользоваться машинкой для стрижки и феном. Обычно такой мастер работает в небольшой парикмахерской, где выполняет женские, мужские и детские стрижки. Парикмахер-стилист, помимо стандартных стрижек, может выполнять авангардные, креативные стрижки, вечерние укладки, спектральную окраску, все виды завивки. И постоянно осваивает технологии ведущих производителей парикмахерских материалов и инструментов.
			</info>
		</special>
		
		<special name = "43.02.15 Поварское и кондитерское дело" nameForBtn = "PKD430215">
			<info>
Приготовление и подготовка к реализации полуфабрикатов для блюд, кулинарных изделий разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации горячих блюд, кулинарных изделий, закусок разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации холодных блюд, кулинарных изделий, закусок разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации холодных и горячих сладких блюд, десертов, напитков разнообразного ассортимента
Приготовление, оформление и подготовка к реализации хлебобулочных, мучных кондитерских изделий разнообразного ассортимента
			</info>
		</special>
	</dir>
	
	<dir name="Профессиональное обучение для лиц с ограниченными возможностями здоровья" nameForBtn = "PODLOVZ">
		<special name = "19601 Швея" nameForBtn ="SH19601">
			<info>
выполнения операции вручную или на машинах по пошиву деталей, узлов, изделий из текстильных материалов;
выполнения операции на автоматическом или полуавтоматическом оборудовании по пошиву деталей, узлов из текстильных материалов;
контролирования соответствия цвета деталей, изделий, ниток, прикладных материалов;
контролирования качества кроя и качество выполненных операций;
устранения мелких неполадок в работе оборудования;
обеспечения безопасности труда на швейном оборудовании.
			</info>
		</special>		
		
		<special name = "17531 Рабочий зеленого хозяйства" nameForBtn ="RZH17531">
			<info>
Выращивание цветочно-декоративных культур в открытом и защищенном грунте.
Выращивание древесно-кустарниковых культур.
Озеленение и благоустройство различных территорий.
			</info>
		</special>		
	</dir>
	
	<dir name= "44.00.00 Образование и педагогические науки" nameForBtn = "OPN440000">
		<special name = "44.02.05 Коррекционная педагогика в начальном образовании" nameForBtn = "KPNO440205">
			<info>
Учителя данной специализации работают в общеобразовательных учебных заведениях, где есть классы КРО, специализированных школах, интернатах, детских садах. Они проводят уроки по всем дисциплинам в начальной школе, организуют развлекательные мероприятия, детский отдых и досуг, ведут кружки. Учитель начальных классов проводит определенное количество контрольных работ, ведет всю учебную документацию и обеспечивает охрану жизни и здоровья обучающихся в период их присутствия в школе.
			</info>
		</special>			
	</dir>
	
	
	
	<!--

	ЧТО БЫ ДОБАВИТЬ НАПРАВЛЕНИЕ СО СПЕЦИАЛЬНОСТЯМИ, ИСПОЛЬЗУЙТЕ ЭТОТ ШАБЛОН! 
	
	<dir name = "" nameForBtn = "">
		<special name = "" nameForBtn = "">
			<info>
			</info>
		</special>			
	</dir>
	
	-->
		
</informations>
