<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<informations>
	<info name="Корпус 1">
		<adress>Адрес: 404130, Южный федеральный округ, Волгоградская обл., г.Волжский, ул.Набережная, 1 (отделение: электромеханики, автоматизация технологических процессов и АВТ; наземного транспорта и технологии строительства(2-4 курс); политехническое)</adress>
		<telephone>Телефон: +7(8443)20-11-55, доб. 100</telephone>
		<email>E-mail: volpt@volganet.ru</email>
		<graphic>Режим и график работы: понедельник — пятница с 8:30 до 17:00, обед с 13:00 до 13:30</graphic>
		<history>Учредителем Учреждения является Волгоградская область. Функции и полномочия учредителя осуществляются комитетом образования, науки и молодежной политики Волгоградской области. Обучение проходит на русском языке.
История Волжского политехнического техникума начинается с 1951 года, когда на берегу Волги началось строительство Волжской ГЭС имени 22 съезда КПСС.
В марте 1951 года был организован Сталинградский гидротехнический техникум, который готовил специалистов по строительным и гидротехническим специальностям.
В 1954г. в городе Волжском был открыт филиал гидротехнического техникума, который назывался вечерним энергостроительным техникумом.
В июле 1959 года Сталинградский гидротехнический и Волжский энергостроительный техникум были объединены. На их базе был образован Волжский индустриальный техникум (позже переименованный в политехнический).
Большая заслуга в организации техникума принадлежит его первому директору Василию Васильевичу Склярову. Он был назначен на должность с августа 1959 года и работал до августа 1965 года, когда по состоянию здоровья оставил этот пост.
Достойный вклад в развитие техникума внес Чернуха Владимир Константинович – директор с 1965 по 1979 год. В эти годы сделаны крупные шаги в деле совершенствования подготовки студентов для заводов молодого, строящегося города Волжского и всей страны.
С 24 августа 1979 года директором Волжского политехнического техникума назначен Геннадий Иванович Алифанов. По его инициативе открыты новые специальности, на бюджетной и внебюджетной основе. Награжден бронзовой медалью ВДНХ, «Отличник Миннефтехимпрома СССР», а также «Почетный работник СПО России».
С 15 декабря 2001 года - по август 2015 года техникум возглавлял кандидат наук, член-корреспондент Российской экологической академии, профессор российской академии естествознания, «Почетный работник СПО России» Александр Михайлович Чудин. В 2004 году он стал победителем регионального конкурса в номинации «Директор – лидер в создании системы, обеспечивающей качество подготовки специалистов». С августа 2015 года техникумом руководит Саяпин Сергей Петрович.
С 24 августа 2015 года техникумом руководит Сергей Петрович Саяпин. Победитель регионального конкурса "Лидер СПО - 2013". Победитель Всероссийского конкурса "Лидер СПО России 2013" в номинации "Директор – педагог воспитатель в система начального образования".
Лучший менеджер 2013 года Волгоградской области в номинации “Образование”.
В 2016 году решением президиума совета директоров профессионального образования Волгоградской области награжден наградным знаком “Учительское сердце”.
В 2013 году на базе техникума открыта сетевая Академия Cisco, осуществляющая подготовку студентов и преподавателей общеобразовательных учереждений. По окончанию курса выдаются сертификаты. 
8 апреля 2014 года состоялось открытие инновационно-образовательного центра космических услуг Волжского политехнического техникума. В сентябре 2014 года было подписано соглашение по созданию инновационно-образовательного Центра космических услуг на базе Волжского политехнического техникума с ОАО «НПК «РЕКОД», который является полномочным представителем Федерального космического агентства по подготовке и реализации совместных соглашений, программ и проектов с субъектами Российской Федерации и другими потребителями в области использования результатов космической деятельности. По итогам Всероссийского конкурса “100 лучших образовательных учреждений России” в 2011, 2013, 2014 гг. техникум награжден дипломом лауреата. 
В 2015 году учреждение вступило во Всероссийскую сеть лабораторий «РоботоЛАБ», поддерживающее научную, техническую и инженерную составляющую в дополнительном образовании школьников, с присвоением статуса сетевой экспериментальной площадки ФГАУ «Федеральный институт развития образования». 
На современном этапе Государственное бюджетное образовательное учреждение среднего профессионального образования «Волжский политехнический техникум» является одним из ведущих учебных заведений среднего профессионального образования Волгоградской области.
27.04.2017 года на основании постановления Администрации Волгоградской области от 12 декабря 2016г №671-п. произошла реорганизация путем присоединения к Волжскому политехническому техникуму:
</history>
	</info>
	<info name="Корпус 2">
		<adress>Адрес: 404120, Южный федеральный округ, Волгоградская обл. г.Волжский, ул. Машиностроителей, 15 (отделение: кванториум)</adress>
		<telephone>Телефон: +7(902)383-50-24</telephone>
		<email>E-mail: volpt@volganet.ru</email>
		<graphic>Режим и график работы: понедельник — пятница с 8:30 до 17:00, обед с 13:00 до 13:30</graphic>
		<history>Государственное бюджетное профессиональное учреждение “Волжский машиностроительный техникум” был основан 27 января 1969 года, как образовательное учреждение НПО. В 2011 году получило статус образовательного учреждения СПО. Основным социальным партнером ГБПОУ “Волжский машиностроительный техникум” является Общество с ограниченной ответственностью Управляющая компания Европейская промышленная компания (ОАО “УК ЕКП”) “Волжский подшипниковый завод”.</history>
	</info>
	<info name="Корпус 3">
		<adress>Адрес: 404121, Южный федеральный округ, Волгоградская обл.,г.Волжский, ул. Энгельса, 26 (отделение: наземного транспорта и технологии строительства)</adress>
		<telephone>Телефон: +7(8443)20-11-55, доб. 600</telephone>
		<email>E-mail: volpt@volganet.ru</email>
		<graphic>Режим и график работы: понедельник — пятница с 8:30 до 17:00, обед с 13:00 до 13:30</graphic>
		<history>Государственное бюджетное образовательное учреждение начального профессионального образования «Профессиональное училище № 3» г. Волжского образовано в 1966 году с целью подготовки рабочих строительных специальностей. За годы своей деятельности училищем подготовлено около 11000 квалифицированных рабочих и специалистов для предприятий строительной промышленности.

Училище, являясь единственным в городе Волжском учреждением НПО строительного профиля, имеет специализированную учебную базу и оснащено комплексом специального оборудования для подготовки рабочих и специальностей. В состав учебного комплекса входят: учебный корпус, столовая, актовый и спортивный залы, мастерские, библиотека и общежитие.

Высокое качество образования, престиж Волжского политехнического техникума и востребованность профессий, получаемых в нем, являются залогом процветания, стабильности и популярности.
</history>
	</info>
	<info name="Корпус 4">
		<adress>Адрес: 404121, Южный федеральный округ, Волгоградская обл.,г.Волжский, ул. Машиностроителей, 10 (отделение: машиностроение, металлургия)</adress>
		<telephone>Телефон: +7(8443)20-11-55, доб. 400</telephone>
		<email>E-mail: volpt@volganet.ru</email>
		<graphic>Режим и график работы: понедельник — пятница с 8:30 до 17:00, обед с 13:00 до 13:30</graphic>
		<history>ВПТТ основан в 1978 году как Профессиональное училище. Сегодня ВПТТ является одним из передовых средних профессиональных учебных заведений Российской Федерации, обладателем золотой медали “Европейское качество” в номинации “100 лучших ОУ НПО СПО России”, победителем Приоритетного национального проекта “Образование”.
Техникум реализует программы СПО по базовой подготовке специалистов. За время своего существования подготовил свыше 16 тысяч квалифицированных рабочих для предприятий и организации различных отраслей и форм собственности.
</history>
	</info>
</informations> 
